---
title: Programación
summary: 1º Bachillerato Ciencias
tags:
- Demo
date: "2099-04-27T00:00:00Z"

# Optional external URL for project (replaces project detail page).
#external_link: http://example.org
external_link:

#image:
#  caption: Photo by Toa Heftiba on Unsplash
 # focal_point: Smart
---

# Programa de Matemáticas de 1º Bachillerato de Ciencias

Planificación por semanas

![](/img/1_bac_cit.svg)

Con un poco más de detalle (pincha sobre la foto para verlo más grande):

![](/img/1_bac_cit_det.svg)

Secuencia de contenidos:

### Matemáticas 1º Bachillerato CIT - Contenidos

#### BLOQUE 1: Aritmética y álgebra

###### Tema 1: Números reales

```
Topología en la recta real / Valor Absoluto. Distancia /
```

###### Tema 2: Potencias, aproximaciones y raíces

```
Potencias / Aproximaciones decimales / Notación científica / Radicales /
```

###### Tema 3: Números combinatorios

```
Factorial de un número / Números Combinatorios / Binomio de Newton /
```

###### Tema 4: Polinomios

```
Definición y operaciones / Factorización de polinomios /
```

###### Tema 5: Fracciones algebraicas

```
Definición / Operaciones /
```

###### Tema 6: Ecuaciones de 2o grado

```
Resolución de ecuaciones de segundo grado con soluciones no reales e interpretación de la solución. / Ecuaciones que se reducen a una de segundo grado /
```

###### Tema 7: Sistemas de ecuaciones

```
Sistemas lineales / Método de gauss /
```

###### Tema 8: Inecuaciones y sistemas

```
Resolución de inecuaciones / Sistemas de inecuaciones /
```

###### Tema 9: Otras ecuaciones

```
Ecuaciones exponenciales / Ecuaciones logarítmicas /
```

#### BLOQUE 2: Geometría

###### Tema 10: Vectores

```
Vector fijo y libre / Operaciones con vectores / Combinación lineal de vectores. Dependencia e independencia lineal / Base. Coordenadas. Dimensión / Vector de posición / Definición de vector: módulo, dirección y sentido. Representación. / Operaciones con vectores: suma, resta, producto de un vector por un escalar. Interpretación gráfica de dichas operaciones. / Expresión de un vector como combinación lineal de otros. / Coordenadas de un vector respecto a una base. Tipos de bases. Vectores libres y ligados. / Producto escalar de vectores: definición, propiedades, expresión analítica e interpretación geométrica. Obtención de vectores a partir de ciertas condiciones. / Cálculo del ángulo de dos vectores. /
```

###### Tema 11: Producto escalar

```
Definición de producto escalar y propiedades / Vectores ortogonales y base ortonormal / Ecuaciones de la recta en el plano: vector de dirección y pendiente. Diferentes tipos de ecuaciones. Paso de un tipo de ecuación a otro. / Expresión del producto escalar en una base ortonormal / Norma de un vector / Ángulo formado por dos vectores /
```

###### Tema 12: Trigonometría

```
Razones trigonométricas / Identidades trigonométricas / Razones trigonométricas de ciertos ángulos / Reducción al primer cuadrante / Razones trigonométricas del ángulo suma y diferencia / Razones trigonométricas del ángulo doble y mitad / Resolución de triángulos / Transformaciones de sumas en productos /
```

###### Tema 13: Cónicas

```
Circunferencia / Elipse / Hipérbola / Parábola /
```

#### BLOQUE 3: Estadística y probabilidad

###### Tema 14: Estadística unidimesional

```
Población y muestra / Variables estadísticas / Tablas de frecuencias / Gráficos estadísticos / Parámetros de centralización / Parámetros de posición / Parámetros de dispersión /
```

###### Tema 15: Estadística bidimesional

```
Tablas y gráficos / Distribuciones marginales / Parámetros / Correlación. Coeficiente de correlación / Regresión /
```

###### Tema 16: Probabilidad

```
Experimentos aleatorios / Probabilidad de un suceso / Probabilidad condicionada / Experimentos compuestos / Teoremas de Probabilidad /
```

###### Tema 17: Variables aleatorias

```
Definición de variables aleatorias / Variables aleatorias discretas / Distribución binomial / Variables aleatorias continuas / Distribución Normal / La distribución binomial se aproxima a la normal /
```

#### BLOQUE 4: Análisis

###### Tema 18: Sucesiones

```
Definición de sucesión / Representación de sucesiones / Progresiones aritméticas / Progresiones Geométricas / Monotonía / Acotación /
```

###### Tema 19: Funciones

```
Definición, dominio e imagen / Propiedades de las funciones / Operaciones con funciones / Algunas funciones importantes /
```

###### Tema 20: Límites

```
Límite de una función / Límites laterales / Propiedades de las funciones convergentes / Límites en el infinito / Límites cuando x tiende a un número real / Operaciones con límites / Asíntotas /
```

###### Tema 21: Continuidad de funciones

```
Continuidad en un punto / Continuidad en un intervalo / Discontinuidades. Tipos de discontinuidades / Continuidad de funciones elementales / Operaciones con funciones continuas /
```

###### Tema 22: Derivada de una función

```
Tasa de variación media / Derivada de una función en un punto / Interpretación geométrica de la derivada / Derivabilidad y Continuidad / Función derivada / Reglas de derivación / Diferencial de una función / Función derivada y operaciones / Derivada de una función compuesta. Regla de la cadena / Derivada de funciones inversas /
```

###### Tema 23: Aplicaciones de la derivada

```
Crecimiento y decrecimiento / Extremos relativos. Máximos y mínimos / Concavidad y convexidad / Puntos de Inflexión / Optimización de funciones / Representación de funciones /
```

###### Tema 24: Primitivas. Integral indefinida

```
Integral indefinida de una función / Integrales inmediatas / Tabla de integrales compuesta / Métodos de Integración /
```
